{
    "question": "1. penyelesaian persamaan 15-3x= 9 adalah ..    2. himpunan penyelesaian dari x- 2 = 1, x\u00a0\u2208 bilangan cacah adalah ..\r\n3. himpunan penyelesaian pertidaksamaan x-5&gt; 10, x\u00a0\u2208 blngan asli adalah ..\r\n4. himpunan pnyelesaian pertidaksamaan 2x &lt; 8 , x\u00a0\u2208 blngan asli adalah ..\r\n5.himpunan penyelesaian pertidaksamaan 7x &gt; 28 , x\u00a0\u2208\u00a0A \u00a0adalah ..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1) 15 - 3x = 9<br>15 - 9 = 3x<br>6 = 3x<br>2 = x<br>2) x - 2 = 1<br>x = 1+2<br>x = 3<br>3) x - 5 &gt; 10<br>x &gt; 10 + 5<br>x &gt; 15<br>4) 2x &lt; 8<br>x &lt; 4<br>5) 7x &gt; 28<br>x &gt; 4<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. 15 - 3x= 9<br>3x = 6<br>x = 2<br><br>2. x - 2 = 1<br>x = 3 <br>HP = {x|x = 3}<br><br>3. x - 5 &gt; 10<br>x &gt; 15<br>HP = {x|x &gt; 15}<br><br>4. 2x &lt; 8<br>x &lt; 4<br>HP = {x|x &lt; 4}<br><br>5. 7x &gt; 28<br>x &gt; 4<br>HP = {x|x &gt; 4}<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "adi-menyimpan-uang-sebesar-rp-40000000-di-sebuah-bank-jika-bank-190",
            "question": "adi menyimpan uang sebesar rp 400.000.00 di sebuah bank jika bank memberikan bunga tunggal 18% per tahun maka sebesar bunga selama 8 bulan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8/12 x 18% x 400000 = 48000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Besar bunga\u00a08 bulan = (8/12) x 18% = 12 %<br><br>Kalau mau dicari uangnya juga maka<br>400.000 + 12% . 400.000 = 400.000 + 48.000 = Rp\u00a0448.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "302",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "langsung aja dari soal<br><br>=soal<br>= 25x8-4x10<br>=200-40<br>=160<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "25.8 - 2. 5<em></em>[tex] \\sqrt{4.2} [/tex]. 2[tex] \\sqrt{10} [/tex] + 4. 10<br>200 - 40\u00a0<u></u>[tex] \\sqrt{20} [/tex] + 40<br>240 - 80\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-x-adalah-himpunan-bilangan-ganjil-antara-20-dan-46nyat-469",
            "question": "Diketahui x adalah himpunan bilangan ganjil antara 20 dan 46,nyatakan x dengan :1)dengan kata kata\u00a0 2).notasi pembentuk himpunan\u00a0 3)dengan mendaftarkan anggota-anggotanya Tolong dijawabnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]X=\\{20&lt;2n+1&lt;46\\ ;n=10,11,...,22 \\}\\\\\n\\\\\nX=\\{21, 23, 25,27,29,31,33, 35, 37, 39,41,43,45\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1) Menyatakan Sifat Yang Dimiliki : {bilangan ganjil lebih dari 20 dan kurang dari 46}<br>2) Notasi Pembentuk Himpunan : {x | 20\u00a0\u2264 x\u00a0\u2264 46 , x bilangan ganjil}<br>3) Mendaftar Anggota : {21,23,25,27,29,31,...,45}<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tenda-yang-terbuat-dari-kain-parasut-berbentuk-limas-denga-831",
            "question": "Sebuah tenda yang terbuat dari kain parasut berbentuk limas dengan alas persegi jika panjang sisi alas nya 100 cm dan tinggi limas 120 cm maka hitunglah\u00a0    a.luas kain yang diperlukan utk membuat 1 tenda\r\nb.besar biaya yg di perlukan membuat 3 tenda yg sama jika harga 1 m2 kain adlah Rp.50.000\r\ntolong plise",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]<br>a.\\ L_{permukaan\\ limas}=L_{alas}+4L_{sisi\\ tegak}\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=100(100)+4\\frac{(100)(130)}{2}\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=10000+26000\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=36000\\ cm^2\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=3,6\\ m^2\\\\<br><br>b.\\ 3(3,6)(Rp50.000)=Rp140.000,00<br>[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jawab-dan-berikan-caranya-suatu-pekerjaan-di-selesaikan-193",
            "question": "Tolong jawab dan berikan caranya !!    Suatu pekerjaan di selesaikan oleh 24 pekerja, akan selesai dalam 60 hari setelah di kerjakan 25 hari , Pekerjaan berhenti selama 5 hari karena hujan, berapa pekarja tambahan yang di perlukan agar pekerjaan itu cepat selesai tepat waktu sesuai rencana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]pekerja tambahan= \\frac{byk pekerja awal x libur}{sisa hari}=\\frac{24.5}{30}  \\\\=120/30=4[/tex]<br><br><strong><em><u>Jadi pekerja tambahan=4 orang</u></em></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-12x-440",
            "question": "3. Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut:    a) 1/2x + 5 &gt; 15\r\nb) 2 \u2013 (4 + x) \u2265 \u2013 22\r\nc) 2/3p + 4 \u2264 8\r\nd) 2x \u2013 4 &gt; 3x + 9\r\ne) 2y-7/2\u00a0 \u2264 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 1/2 x &gt; 15- 5<br>1/2 x &gt; 10<br>2 1/2x &gt; 2.10<br>x &gt; 20<br><br>b. 2 - (4+ x) [tex] \\geq [/tex] -22<br>-2 + x [tex] \\geq [/tex] -22<br>x [tex] \\geq [/tex] -22+ 2<br>x[tex] \\geq [/tex] -20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-topi-lebih-murah-rp5000-dari-sebuah-ikat-pinggang-469",
            "question": "harga sebuah topi lebih murah rp.5000 dari sebuah ikat pinggang. harga 3 topi &amp; 2 ikat pinggang rp.45000 (misalkan harga sebuah ikat pinggang x rupiah)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 buah topi= 4000<br>1 buah ikat pinggang= 16500<br>\u00a0<br>3 buah topi= 4000\u00d73= 12000<br>2 buah ikat pinggang= 16500\u00d72=33000<br>33000+12000=45000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rudi-menabung-di-bank-sebesar-rp-150000000-bank-memberi-suku-b-487",
            "question": "Rudi menabung di bank sebesar Rp 1.500.000,00 Bank memberi suku bunga tunggal sebesar 15% setahun .Saat diambil tabungan Rudi sebesar Rp 1.650.000,00, maka lama Rudi menabung adalah ...    a . 6 bulan \r\nb. 7 bulan \r\nc. 8 bulan \r\nd. 9 bulan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "15 % = 12 bulan<br>maka per bulan = 15 /12 = 1,25 %<br><br>1.500.000,00 . 1,25 /100<br>15.000,00 . 1,25 = rp\u00a018.750,00<br><br>1600.000,00 - 1500,000,00 = 100.000,00<br>jadi 100.000,00 / 18.750,00 = 5,3 bulan :) atau 6 bulan :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berbulan bulan kali ya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-sudut-yang-dibentuk-dari-pukul-1020-dan-0745-338",
            "question": "Besar sudut yang dibentuk dari pukul 10.20 dan 07.45",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10.20 : Sudut Tumpul<br>07.45 : Sudur Lancip",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "693",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi 10+6=16<br><br>begitu saja kak jawabanyy<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}